\begin{task}{29.38}
  В каком (остром или тупом) угле, образованном прямыми $2x - y + 3 = 0$, $x -
  4y = 0$, лежит точка $(2,-1)$.
\end{task}

\begin{solution}
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      \vect{n_1} =
      \begin{bmatrix}
        2  \\
        -1
      \end{bmatrix}
      , \quad
      \vect{n_2} =
      \begin{bmatrix}
        1  \\
        -4
      \end{bmatrix}
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      (\vect{n_1},\vect{n_2}) = 2 \times 1 + (-1) \times (-4) = 6 > 0
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  Между нормалями к прямым образуется острый угол, $\implies$
  между положительными полуплоскостями, образованными прямыми, образуется
  тупой угол. \\
  Подставим координаты точки, чтобы узнать, в каких полуплоскостях она лежит.
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      2 \times 2 - (-1) + 3 = 8 > 0
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      2 - 4 \times (-1) = 6 > 0
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  Точка лежит в положительных полуплоскостях обоих прямых $\implies$ точка
  лежит в тупом угле, образованном прямыми.
\end{solution}
